\chapter{Prezentacja działania aplikacji dla funkcji Rastragina}
Rozdział ten jest poświęcony zaprezentowaniu możliwości aplikacji
na przykładzie poszukiwania minimum funkcji Rastragina, której
minimum globalne znajduje się w punkcie $x=0 \land y=0$ 
i~ma wartość $-20$.
Standardowa konfiguracja dla tej funkcji, to 500 iteracji, $HMS = 50$, 
$HMCR = 0.95$, $PAR = 0.7$, $PA_{radius} = 1$.


\section{HMS = 5000, 5000 iteracji}

\pic{.43}{rastragin_hms5000it5000i0.png}{Iteracja 0}{ras:0}
\pic{.43}{rastragin_hms5000it5000i2500.png}{Iteracja 2500}{ras:2500}
\pic{.43}{rastragin_hms5000it5000i5000.png}{Iteracja 5000}{ras:5000}
\scalebox{.8}{\lstinputlisting{rastragin5000_5000_2016-02-06-110237.txt}\label{ras:5000:txt}}

W stosunkowo małej przestrzeni, zagęszczenie harmonii wynosi: 
\\ $\frac{5000}{(5.12 - (-5.12))^2} = 0.02097152 \frac{harmonii}{jednostke^2}$,
Z~tego względu znalezienie dobrego przybliżenia 
nie jest zaskoczeniem. Można zaobserwować skupianie się harmonii przy minimach lokalnych
w~kolejnych iteracjach.
Wizualizacje \ref{ras:0}, \ref{ras:2500}, \ref{ras:5000}

\section{HMS = 5000, 5000 iteracji dla $x,y \in [-50, 50]$}
\pic{.43}{rastragin_hms5000it5000i0_from50_to50.png}{Iteracja 0}{ras:1:0}
\pic{.43}{rastragin_hms5000it5000i2500_from50_to50.png}{Iteracja 2500}{ras:1:2500}
\pic{.43}{rastragin_hms5000it5000i5000_from50_to50.png}{Iteracja 5000}{ras:1:5000}
\scalebox{.8}{\lstinputlisting{rastragin5000_5000_-50_50_2016-02-06-110237.txt}\label{ras:1:5000:txt}}
Mimo 5000 iteracji znalezione minimum $-16.66$ nie jest wynikiem zadowalającym.
Duży rozmiar pamięci znacząco zmniejszył wydajność algorytmu, który jest
nastawiony na eliminację rozwiązań najgorszych, nie promowanie najlepszych.
Znakomicie pokazują to wykresy \ref{ras:1:0}, \ref{ras:1:2500} i~\ref{ras:1:5000}.
Sukcesywnie rozwiązania najgorsze są zastępowane lepszymi co skutkuje
nakreśleniem wyraźnej granicy przez najgorsze rozwiązanie i stopniowe przesuwanie 
się tej granicy ku minimum globalnemu.
\section{HMS = 5}
\pic{.43}{rastragin_hms5it500i0.png}{Iteracja 0}{ras:2:0}
\pic{.43}{rastragin_hms5it500i250.png}{Iteracja 250}{ras:2:250}
\pic{.43}{rastragin_hms5it500i500.png}{Iteracja 500}{ras:2:500}
\scalebox{.8}{\lstinputlisting{rastragin5_500_2016-02-06-110237.txt}\label{ras:2:5000:txt}}

Znaczne zmniejszenie rozmiaru pamięci usprawniło proces poszukiwania minimum.
Najlepsze rozwiązanie zostało znalezione już w 230 iteracji. Warto przypomnieć poprzedni
przypadek, gdzie dla 5000 iteracji i rozmiarze pamięci 5000 otrzymano dużo gorszy rezultat.
Można zrozumieć oba przypadki próbując wyobrazić sobie próbę improwizacji w wykonaniu 
zespołu liczącego 5000 członków, oraz zespołu składającego się z 5 muzyków.
Wizualizacje \ref{ras:2:0}, \ref{ras:2:250}, \ref{ras:2:500}


\section{Promień strojenia tonu = 0,1}
\pic{.43}{rastragin_hms50it500ir_1_0.png}{Iteracja 0}{ras:3:0}
\pic{.43}{rastragin_hms50it500ir_1_250.png}{Iteracja 250}{ras:3:250}
\pic{.43}{rastragin_hms50it500ir_1_500.png}{Iteracja 500}{ras:3:500}
\scalebox{.8}{\lstinputlisting{rastragin50_500_r.1_2016-02-06-110237.txt}\label{ras:3:5000:txt}}
Zmniejszenie promienia strojenia tonu dało bardzo dobre efekty.
Wartość $-19.71$ została znaleziona w ciągu 250 iteracji. W~500 iteracji
wszystkie harmonie wskazywały wartość $< -19.90$. Promień dostosowania
należy dopasowywać do dziedziny optymalizowanej funkcji. 
Wizualizacje \ref{ras:3:0}, \ref{ras:3:250}, \ref{ras:3:500}
